周綺萍： 應屆畢業的入職薪酬，5,500元至7,500元

■受疫情影響，畢業生隨時畢業變失業。圖為本港招聘會。 資料圖
張建宗：政府將添3萬職 HR顧問料僅少數行業請人

特區政府今日將公佈本港最新失業率。政務司司長張建宗昨日表明，在新冠病毒疫情衝擊下，本港失業率及就業不足率將進一步上升，就業狀況難以在短期內有好轉，更直言應屆畢業生求職將較往年困難。有人力資源顧問指出，目前只有小部分行業可能招聘人手或可加薪，而應屆大學畢業生若幸運找到工作，預期入職薪金或會較去年畢業生減少近半，普遍也會下調兩三成。■香港文匯報記者 高俊威

張建宗指出，全球經濟受新冠病毒疫情打擊，廣泛經濟活動出現嚴重收縮甚或停擺，本港不能倖免，對勞工市場影響更相當明顯。去年12月至今年2月經季節性調整的失業率已顯著上升至3.7%，見9年來高位，零售、住宿及膳食服務業合計的失業率及就業不足率更分別急升至6.1%和2.5%，均為10年來新高，由於2月數據仍未反映疫情全球大流行情況，因此可預計今年1月至3月的失業率及就業不足率將進一步上升。

聘逾萬公僕 5000實習生

他續說，本港勞工市場在短期內將面對巨大壓力，就業狀況亦難以在短期內好轉。在這特殊環境下，很多企業緊縮人力資源，而5月至7月正值應屆畢業生求職的高峰期，預期他們的就業將較往年困難。他表示，政府未來兩年會在公營及私營界別創造約3萬個有時限職位，涵蓋不同技能及學歷人士，本年度亦會聘請逾萬名公務員及5,000名短期實習生，較去年增加約3,000人。

安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍昨日接受香港文匯報訪問時亦解釋，上月公佈的失業率未反映當月就業情況，受疫情進一步打擊，上月就業情況更差，估計失業率升至4%，其中仍以旅遊、零售、餐飲等行業所受影響最嚴重，相關企業不但不再聘請各階層員工，甚至可能裁員。現有員工除面對失業，不少人需要放無薪假，更遑論有薪金調整。

醫療速遞IT或有人工加

她指出，疫情下或有少部分行業需要聘請人手，例如醫療、速遞及資訊科技業等，從業員薪酬或有5%至10%加幅。不過，由於疫情的影響屬全球性，倘疫情一直未能改善，各行各業均難以獨善其身，將來仍有機會受影響。

對於應屆畢業生可能畢業變失業，周綺萍指畢業生就算可以找到工作，參照2003年「沙士」時大學畢業生入職薪酬最多可較以往減少一半為例，應屆畢業的入職薪酬，或只及去年普遍有1.1萬元至1.5萬元的一半，即5,500元至7,500，相信普遍也會減少兩成至三成。

另外，財政司司長陳茂波昨在網誌指出，過去一年的社會事件與暴力衝擊，加上新冠肺炎疫情，令就業市場所受影響不斷加深，而政府推出的第二輪防疫抗疫基金或未必能做到最周全，但肯定可以在一定程度緩解失業率上升的速度及幅度，盡可能保住打工仔飯碗及本港經濟元氣。

5500有冇最低工資？

條友擺明唔記得左有最低工資

個名好熟

周綺萍
仇青壓價之首

又係呢條八婆

5500
你不如話請你係教你俾你經驗
俾翻錢腦細差唔多

所以之前先叫人唔洗咁急畢業趕搵工
因為真係大把呢d仆街公司開始用呢類理由去壓價
除非你屋企好等你養
要知道多數人下一份工人工同而家果份係會掛勾
你入職人工低真係有排都爬唔返上去正常位
sars有朋友就係咁捱左好幾年都仲係低過之後d fresh grad

03年都係呢個數

唔係睇到內文講咩疫症我仲以為係十幾年前嘅潮聞來
畢竟周綺萍條臭西都9up左咁多年

晴報？

呢條八婆叫人唔好轉工，

自己就唔撚做中原

樓價跌返5000蚊市區樓未？

中原改左名

cut鐘就得啦

嘩
sars個期得4000
隔個十幾年先得5500
仲要無通縮
唔怪得人去推翻政權喇

你比得5500
我咪做返$5500既工作能力

重以為樓主回帶膠POST
點知原來真係ON9 周綺萍

cls
5500-7500
咁樓價係咪一齊跌先
7500 劏房 + 雜費 都俾唔起

最低工資收皮

條冚家剷周又黎壓價啦

我不如去M記

好耐無聽過佢個名

我大把fd係fresh grad ，你無15k 你都唔好諗住佢起身見工

一見到佢個名

我以為回帶03年啲news,屌你原來係堅

周綺萍真係新鮮老活雞黎

如果今年好似2010年咁D 大學發明「俾錢無條件DEFER」哩D 玩意
請今年畢業0既人有錢0既全部DEFER 晒佢 無謂玩死自己

Playgroup定幼稚園畢業

$5500
一個禮拜返兩日？

好心貼埋source同日期啦，係大公文匯，唔睇以為晴報同old news。

你俾咁既人工

班友咪出街衝囉屌

以為old news 點知係真

我個FRIEND, SARS 低谷CS MPHILL 畢業
玩到去2018年先有3皮人工
雖然佢自己簡個範都係出名低人工
但係真係好慘
超錯頭真係做乜都冇用

仲諗緊係咪改文

八婆來

頂我都以為係

搭車食飯都去左3000

連登指數fg明明有40k架喎

今時今日＄5500人工
咪即係等如叫人貼錢返工..

Defer 要條件咩？

點解佢咁多年仲未收皮？

我真係細細個就聽佢個9名

03年都好似有5500，座底有6500

我以為貼舊聞

好慘
讀到MPhill 先得3皮

真係cls

俾錢囉
當年你剩係續一個COURSE 2 CREDIT 都得
因為大學同CAREER OFFICE 都唔想做柒條數

勞工例都唔熟學人做hr

賤婦

5500蚊.....
咁肯定拎綜援算啦....

人工正式同大陸接軌，多謝中國，多謝中國肺炎

呢個真，我個fg frd 一出黎到2皮，唔係話高但唔洗等15年囉

死八婆快啲中武肺

又係啲19 agency公司出嚟想壓價 收皮啦

咁物價係咪沙士個陣咁？八婆你自己試下收5千幾生活個月黎睇下

其實d HR婆除左識9up外，仲識d乜

HR: FG反工要人教, 唔收學費咪算好

會唔會係自己問題多d。
就算2010年先grad既cs 人，正常而家都過30k

樓價唔見你落沙士價 夠膽死打公仔人工講落沙士價 8婆 你份糧就抵落沙士價喇

咁不如去做譚仔啊姐有撚病

2003年嘅舊新聞?

個個都誠哥契仔

5.5k 真係生存都有問題

中三grad都請唔到
老麥全職都唔止呢個價

我當時個frd真係要養家
硬識左共度時姦價得3k一個月
連登仔唔好以為真係有得捱
呢位朋友之後好多年都因為人工比唔上新仔結果自信心長期好撚低落
幾年前佢索性轉行reset晒d野咁個人先正常返d

唔好再post 呢啲人既野
冇人理佢就會收皮
唔係d on9就真係俾人食住做cheap個市

有最低工資 ＯＦＦＩＣＥ工朝9晚5最少都有9000掛

竟不是fake news

真係以為03年新聞
以為9000已經夠低
仲要壓到5500

會唔會隨時做咗幾年人工仲低過啲新入職

潛左咁耐水，以為辭左職

條友仲係度嘅

不如去WH玩下仲好
有得去的話

真係有老細信呢下先死

5500…

最低工資都唔識，佢係咪公司太子女先做到呢個hr位

HR真係賤種，5500都講得出

以為Sars舊聞

神算蓋

咁都講得出以為舊新聞

今年點WH, 長洲WH 都冇你份

所以老豆老母好重要

一諗到大家可能家底能力一樣，但有d父母叫你慢慢搵

2003年共渡時姦價，明姦

重點係03年捱咁耐先有3皮。如果唔係sars 低谷個時入職，應該一早過左

2003年全球化未係trend, 而家申請去台灣讀書1年再當地發展人工都唔止7000 HKD.

佢係唔係想犯法

唔好再推呢條姓周既冚家剷post 啦

萬一有on9睇咗中伏都唔知點算

我無一個fg frd會去見低過15k既工

3k

呢個價毅咩人請唔到啦

市價3000元

連登仔fg 30k up

點解仲會搵條傻閪講嘢

放火燒晒D公司 到時一齊爭5千蚊工

唔好再推post 呀

識唔識字？
"有得去的話"

連登仔：打少左個零？

對唔住

好撚慘

仆街
我金融海嘯個時，又係依條死8婆叫人冇人工都照返工

IT有鬼人工加咩無炒已經偷笑 大把減30%以上

全職私補都過萬啦 呢條友正傻系嚟

攞老綜好撚過
5500
犯法呀食懵你

係咪當最低工資死架

5.5k-7.5k呢個數字笑撚咗

真

呢條八婆係咪癲撚咗

咪係 真係食撚懵條臭閪

屌佢老母5500仲要返工俾人屌
真係去慘過坐監

5500 番pt都有呢個數做咩仲番全職 傻撚左

政府最低級文員CA都$13735...

個八婆同文匯報都痴撚咗

將香港人工同中國睇齊

周紅萍：疫情期間有野學仲有5500已是天大恩賜，畢業生不應好高騖遠

唔知6月勞工處個網仲有冇7,8k既工呢

我想做義工呀屌

吊，以為夾公仔租機價

岀面工程 intern仲有6000+喎

有22k？

啲hr想我地做爛市

應屆畢業的入職薪酬，或只及去年普遍有1.1萬元至1.5萬元的一半，即5,500元至7,500，相信普遍也會減少兩成至三成。

仆佢個街
人工沙士價
樓價仍然天價

所以唔好幫佢推post 啦

仲22k? 今年立例最低都23.8k, 2018年畢業生最低都28k, 熱門科50k+係最基本.

有，朝9晚5，中午食晏唔計飯鐘得7個鐘，最低工資 35·5 x 7 x 22日 星期六日唔計錢 = $ 5467。
條八婆話5500比大學生算大手筆左啦

一見到個名啲回憶返晒嚟

唔夠最低工資 算唔算犯法?
可以公開鼓勵犯法都得

以為03年old news

03都無可能 5500大學生
最少都8500
咪聽d癲雞亂吹

保安人工會高啲

西公司未改過名叫實習味唔使畀最低工資囉

師兄知唔知28k
港幣幾錢?

合理 依家啲大學生

28K係7000HKD, 記住呢個係最低呀. 周綺萍話你地最多值HKD7000 only. 你咪留番o係香港囉. 仲未計物價添.

打錯字，好似*冇*5500

6500肯定一大堆，04畢業都係7500-10000

最少8500係係咪講緊最高嗰班？

真嘅新聞？ source ?

總會有, 你放300 HKD limit buy 700, 總有機會有傻仔market order 沽比你.

03點會冇可能，咪撚聽劏房波講咩慘過sars, sars仲死氣沉沉過宜家

果陣失業，負資產，致命病毒，好絕望

成班政府高官都係呢啲人

呢條8婆不得了 之前仲出新聞稿話45歲以下香港人仕不應獲得任何人工

咁你物價減返一半囉

一星期返3日？

做私補算啦
咁岩學生冇得返學
洗撚打佢份工

對於香港樓市可能龍市變冧市，磚家指業主就算可以售出單位，參照2003年「沙士」時住宅價格最多可較以往減少兩成為例，呎價水平或只及去年普遍有17,000元的八成，即13,600元，相信普遍也會減少一成。

5500？我屌你老母呀？

所有人都講沙士, 參考沙士, 屌2000 年tech bubble 爆左後世界經濟係慢慢衰到落去有SARS 為止, 中間keep 住衰3~4 年, 所謂沙士經濟差只係長期經濟衰退既谷底, 武肺係全球經濟準備再下一城既時候出現, 當年又無無限制買債同QE, 完全不可同日而語

37.5呀大佬

臭閪hr幫老闆慳人工
你估啲錢落撚你個袋咩？

唔怪之得你要幫人打工啦周綺萍

利申：做生意

岩，樓係97年跌起，到sars時6年跌左6成

唔好再推姓周條冚家剷個post 啦

但屌得好

知唔知咩叫就業不足

乜又係你啊周綺萍

文匯報你都啱？

我都以係
厚顏無恥至極先會講得出$5500~7000 呢個價位

us dollar ？

多燃謝

佢心入面嗰句應該係:俾你地班廢青學嘢, 應該收你地學費

去之前你都要留喺香港搵錢㗎
仲有wars 可以延續到下年
到時各國限制出入境都似
仲想WH

"有得去的話"
係咪咁難明？

車錢飯錢都唔夠，唔返攞綜援唔好

收皮啦 5500都講得出

每年呢啲季節總會出黎吠兩聲幫啲公司壓榨新鮮人

Dllm la 八婆9up想壓價

出埋啲咁嘅報告一陣間返老闆以為真係咁

"IT或有人工加"
呢句已經知佢9up

最應該失業嘅人
其實就係周綺萍

連登仔FG 今年升到60K

佢就係想咁，唔好再推post 呀

Sor拉

7500/37.5=200個鐘
返26日計既話每日要返7.69個鐘
唔包飯鐘,食飯一個鐘既話即係9點返工,5點41分收工
計落人工都只係7490,仲可以俾多10蚊勤工你
嘩屌,我覺得自己有潛質做刻薄老闆

其實物價同生活指數唔一樣

冇得直接比較嘅

條友係咪on9

咁佢個腦袋應該都停留症係幾廿年前十萬廿萬就可以上車嘅年代

agree
衰啲講句去做家務助理都唔止咁嘅人工

gap year 你唔搵野做一樣仆街

咪又係壓價既藉口
CV所有野都講得清清楚楚
佢叫得你上去見,理論上證明佢唔介意你有gap year

唔好講到咁易揾
識幾個大畢業已經去左in揸車
仲要夜更都好多人爭
今時今日想揾份工
又冇相關工作經驗難到仆街

係，冚家剷周個名都未聽過,上去追post睇吓佢往跡

所以唔好幫佢推post

dklm個死八婆係咪有反社會人格

呢條人形畜生臭豬閪，祝你全家中肺炎死

咁高？37.5HKD*7（無飯鍾）*5日*4周/月=5250HKD/月

我出夠5300請條八婆

佢擺明同社會脫左節
唔明你地咁嬲做乜

佢講17年前？

大把IT公司冇生意

沙士當時係股樓跌到谷底
呢家股樓都冇乜事
仲開始暴力反彈

支持5-7千請人呀
唔係d 細既點會咁大抗爭力 因為已經無希望 攬炒

呢條老雞仲未死？

source?

推多啲先

毅進畢業定大學畢業先

壓價壓到無視最低工資

壓到上撚左腦

Intern價都唔只啦下話

又係依個社會寄生蟲周綺萍 成日吹到經濟差叫人減人工
成日係作新聞都唔知對社會有咩幫助

咁低人工， 學店仲唔減價俾人讀master
03 年果陣咪又係搵唔到工， 果陣有冇減咁多
最多請少左人
大把人去讀master
有d 仲去外國名校學店讀master
返黎掛個名

仇青界 KOL

本來就上年defer到而家

hr上連登上得咁明顯都係第一次見

漏左個0？
我地連登仔fg 60k最基本

唔好同我爭 5000 就得
介紹費 我月500

等睇取消最低工資

十年前新聞黎架下嘛

我反而想知世界以科技為核心
點解好景時it 人工唔高
起馬高唔過黑警先
到百業簫條點解係可以加人工

我就係例子，而家我比同級既人少成皮

查實IT人工係高
不過高在班無料一早上左位嘅高層度
佢地食完一大舊錢
啲餅碎先落到去下面做野班人度

呢個係好多年前科網股泡沫開始搞出黎嘅死症

高條毛
2萬幾都叫低啦
何況有一大堆一萬幾

而家偽進都兩萬五
做3年已經3萬蚊

IT人無 3萬5都唔好講自己正常人工

人地黑警白衫起身五皮野

IT狗叻個d 30歲前無7萬唔好話自己正常人工

加入民建聯
可能唔止添

呢個價揸巴士好過

5.5K
真正呼吸Plan
睇睇個市疫情咁耐租盤頂多跌一成
如果要住埋真係租劏房都洗晒
重要貼車錢返工

有料嘅 (有成績有intern) 唔怕慢慢揾

係咪old news黎

仆街 5500做parttime都唔止啦
初頭以為係03年bin c文
點知個死八婆真係咁講

仲做？

我去拎綜援好過啦

咩成個science school得一個intern
岩啦，除左個個之外都係臘鴨

真係做都做pt 好過

講到你知人咩能力咁，講得出呢番話都唔覺你有幾高人工又有幾高能力

出句我好嬲
都唔得？

香港電台 要人!

全港最大文宣 香港電台 要人!

2020年出5500 ? 大陸落黎班撚屌都唔做啦，如果真係出5500，我不如攞綜援

做老雞收5500？

邊度有搵5500既工做

安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍昨日接受香港文匯報訪問時 拉啦

2019 最低工資 $40/hrs

去到2007-2015，兩年跳一次都返到巿價有凸啦，自己唔爭取有乜好賴

Sorry 係37.5/hr
E.g $37.5 x 8.5hr x24day
=$7650 per month

個冚家剷周都係個重點

點解呢條臭西賤婦可以鳩up咁多年，仲要做到高層？

所有HR都係又廢又西

唔好再推post 啦

咪就係靠濕9爆光率

香港人同我即刻去衛報澄清我地無跟who

其實人力資源有咩貢獻？

出幾多錢咪請到幾多料嘅人囉

依條HR減到7500-5500 一個月 就差唔多

如果個標題改做
"應屆popo學堂畢業的入職薪酬"會合理好多

喺適當時候（例如畢業生搵工時間）出口術壓價。
周綺萍金句：
2017年
周 綺 萍 又 估 計 ， 畢 業 生 工 資 被 壓 價 在 所 難 免 ， 工 資 可 能 跌 至 沙 士 時 4000-6000 元 。

人事顧問籲港生面對現實 中原人力資源顧問董事總經理周綺萍表示，最近收到很多大學畢業生的求職履歷表，主要申請一些文職職位，但開價1萬至1.2萬元，完全偏離6,000至8,000元的巿場價，而上述調查針對的是實習職位，反映港生的要求過高，「連實習都話要求8,000蚊，都唔知佢地目訓醒未！」她呼籲港生要面對現實，並要有「未來環境更壞」的心理準備。

高學歷反成搵工絆腳石 中原人力資源顧問有限公司董事總經理周綺萍說，無工作經驗的碩士生在職場上並不吃香，反而會成為搵工絆腳石。 周解釋，由於數年前經濟不景，不易搵工，很多大學生畢業後立即讀碩士，故近年出現很多碩士生「新鮮人」。「以往讀 Master嘅人多數在職場上打拼多年略有成就，想增值才重返校園，但現時碩士生很多都沒有工作經驗」。 周說，「僱主會怕碩士生唔安於現狀，對公司要求高，唔係『 Good Match』。我公司都唔會請碩士生」。她提醒大學生，畢業後宜先工作數年再讀碩士。

周綺萍說：「遲早都係北望神州，你嬌生慣養，又唔夠人勤力，加埋學問都唔夠人好，我係老闆都請佢啦，所以香港學生真係要努力呀！」

去做保安都唔止

有冇人真係去做做老麥都唔止呢個數乜撚野專家

條八婆造爛市，一陣班老細真係聽佢9吹，特別班港資，用呢個價請人

想問其實呢個八婆識做咩?
佢做緊既野覺得冇社會價值

依家d看更叫cs 成600舊水一day

文匯報呢啲垃圾就咪鬼睇啦

壓價壓到傻撚左？

5500蚊
當佢地係義工 係咁意比返d居馬費？
真係好無良心

好想知條臭閪一個月幾錢人工 屌爆佢個臭閪佢自己本身都係多撚尻柒餘

死臭閪又想壓鳩人價

做工廠都8000-9000

八婆，你做雞都唔止收呢個數啦

呢個人智力係咪有d問題？

訓撚醒未呀屌你老母

你原意係好

但我覺得要每年都拎周綺萍呢條臭閪出黎bin c等每年嘅fg都知周綺萍同共産黨一樣係永遠嘅敵人

係，所以唔好推post

借個位先 召喚聯署師

裡面有好多為香港打定安全網既聯署
假如我地唔打好 我地好難用最低程度既損傷
去真正光復香港 奪權當家

前一兩日李柱銘俾狗塔，但喺美國政壇引起如此大既迴響。正係因為先前聯署同請求美帝落實《人權及民主法案》而致，趁機俾藉口美帝加速打殘狗共，何樂不為？

Q&A部分請㩒入去呢度
記得睇埋啊，好撚緊要啊
【偽 · 正視聽】得啦我知我洗咗你地版
召喚聯署師長文Q&A就放喺度啦

push

小學畢業生？

呢條豬閪係咪冇腦

咦呢個係深圳價wor

你肯定有人會....

做保安仲好啦頂

竟然係文匪報，仲以為係經濟日報

竟然仲未死。我由FG做到收老鬼呢條臭閪都仲鳩噏緊。
好撚嘢。

做人無公關
食屎架啦

agree
十年前金融海嘯，09、10畢業嗰陣就係咁，用好長時間先追番正常價錢
但屋企等你養嘅話真係硬食，預定要之後轉兩三次工追落後

一見到姓周我都以為係十年前嘅壓價文，嗰陣憎到佢hihi，點知係新文

佢意思係你出人頭，出最低工資比你，幫老闆拎政府補貼，你就要回番佣金比佢仲要多謝佢比個位你做

真大公司點壓都壓唔到條八婆吹個價

屌做家務助理都唔止呢個價

同盲西/弱智真溝通真係好撚慘

同意
物價都應該調整
毫宅樓價應該1000蚊一呎

又係呢條臭閪

當讀完mphil 24歲
即係39歲先30k

貼錢都不了

5500 - 7500
人唔笑狗都吠

強姦金 交通 LUNCH 已經無撚晒

鳩成咁

5500 做賓妹好過, 仲包飲包食包住

我工人 過年後無咩放過假, 每月OT 接近1000

今時今日一份全職都無過萬真好過份

橫掂壓價 點解個臭西唔話fresh grad 要比錢僱主？

仲少過我番intern
班撚樣壓價就叻

讀到MPhill 先得3皮...
I suddenly thought I am not a piece of shxt afterall...

好多野可以影響, 你做返ACADEMICA 都可以好撚低人工, 仲可以同你玩年年續約

你都痴撚線。又唔見有十幾蚊飯食 Dllm

5千

係咪short 撚左

每年6月後例牌見到呢條臭西出嚟壓價，以前最多覺得佢係閪，但今年佢出嚟講同一番說話，我諗深一層，發覺佢根本喺度維穩。

作為一個hr 阿頭，難道會唔知市價？
雖則hr 嘅工作係壓價，但都知壓得太過係on9、無人啋你。（你試下喺DCfever 放野，比人壓價壓一半，甚或2/3？你覆都廢事覆啦）

唯一諗到嘅原因，就係條臭西嘅說話根本唔係講比fg 大學生聽。

而家班狗又話擴編，又請多幾千人。毅進仔都in得之餘，起薪點仲兩皮幾添。

結合上述情況，條臭西嘅說話有兩個作用：

1. 鼓勵多d 人去做狗

2. D 入咗職嘅狗以後對住大學生就可以更有優越感、更跋扈。（狗：「你地呢d廢青、曱甴得嗰幾千蚊人工，就係因為你廢，所以喺度攪事。我地呢d薪高糧準，維護法紀，先係社會嘅棟樑。毅係毅力、進係進步，我地毅進無得輸！」）—— 可能大家會問：「乜大學生5500人工真係有人信咩？」咁我會話當d狗喺poly可以講到食袋底撈係極級享受時，佢地有common sense嘅咩？

講還講，唔好建議咁講出黎，5000 full time 既話依家係犯法

跟住叫佢捱義氣加班

HR9 月薪500才合理

叫佢留係度學野

袋錢落你袋呀

咁可以點無第1份點有第2份

5500-7000
澳元定美金

人民幣呀

同中共同工同酬，藍c成功了